**三朝町**（）是位於日本[鳥取縣中央部的一個城鎮](../Page/鳥取縣.md "wikilink")，屬[東伯郡](../Page/東伯郡.md "wikilink")，是鳥取縣[面積第二大的町](../Page/面積.md "wikilink")，轄內95%的土地接為山林原野。\[1\]

轄區內的三朝溫泉是全世界[濃度第一的](../Page/濃度.md "wikilink")[鐳](../Page/鐳.md "wikilink")[溫泉](../Page/溫泉.md "wikilink")，被認為具有療養的功能，也因此[岡山大學附設醫院在此設有醫療中心](../Page/岡山大學.md "wikilink")。

## 歷史

### 年表

  - 1889年10月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，現在的轄區在當時分屬[河村郡三朝村](../Page/河村郡.md "wikilink")、東竹田村、西竹田村、源村、賀茂村、高勢村、鼎村、三德村、竹田村、小鹿村、神中村。
  - 1896年3月29日：河村郡與[久米郡](../Page/久米郡_\(鳥取縣\).md "wikilink")、[八橋郡合併為](../Page/八橋郡.md "wikilink")[東伯郡](../Page/東伯郡.md "wikilink")。
  - 1907年10月1日：高勢村、賀茂村、竹田村[合併為旭村](../Page/市町村合併.md "wikilink")。
  - 1911年1月1日：西竹田村、東竹田村、源村合併為竹田村。
  - 1917年11月1日：小鹿村和神中合併為新設制的小鹿村。
  - 1917年12月1日：鼎村和三德村合併為新設制的三德村。
  - 1953年11月1日：三朝村、旭村、竹田村、小鹿村、三德村合併為**三朝町**。\[2\]

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年10月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1926年</p></th>
<th><p>1926年 - 1954年</p></th>
<th><p>1955年 - 1989年</p></th>
<th><p>1989年 - 現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>三朝村</p></td>
<td><p>1953年11月1日<br />
三朝町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>三德村</p></td>
<td><p>1917年12月1日<br />
三德村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>鼎村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>小鹿村</p></td>
<td><p>1917年11月1日<br />
小鹿村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>神中村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>高勢村</p></td>
<td><p>1907年10月1日<br />
旭村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>賀茂村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>竹田村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>西竹田村</p></td>
<td><p>1911年1月1日<br />
竹田村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>東竹田村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>源村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 觀光資源

[Misasa_onsen01bs3200.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Misasa_onsen01bs3200.jpg "fig:Misasa_onsen01bs3200.jpg")

  - 三佛寺投入堂
  - [三朝溫泉](../Page/三朝溫泉.md "wikilink")
      - 三朝美術館
      - 陣所之館
  - 小鹿溪

## 教育

### 大學

  - [岡山大學地球物質科學研究中心](../Page/岡山大學.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [三朝町町勢要覽 2010](http://www.town.misasa.tottori.jp/~misasa01/youran2010/zh-tw/index.html)

  - [三朝町町勢要覽 2010](http://www.town.misasa.tottori.jp/~misasa01/youran2010/zh-cn/index.html)

  - [三朝溫泉觀光協會](https://web.archive.org/web/20111231233213/http://www.misasa-navi.jp/)

  - [三朝溫泉旅館公會](http://www.spa-misasa.jp/)

<!-- end list -->

1.
2.